蘋果日報 要聞港聞 20200731

蘋果日報 要聞港聞 20200731

欲加之罪 何患無辭 DQ 12人
屠殺泛民第一刀

政權明趕絕35+
參選人哀議會抗爭玩完

14議會60議員譴責 促國際聯手反制
彭定康：港府野蠻政治清洗

特赦組織斥以言入罪

政府速跪低 日間堂食解禁
無官員認錯 反稱張建宗「於心不忍」

=============

6小時前
欲加之罪 何患無辭 DQ 12人 屠殺泛民第一刀

公民黨昨在記者會批評政府DQ參選人，剝奪市民投票權利。
6小時前
恐全軍覆沒 公民黨誓與港人並肩

6小時前
政權明趕絕35+ 參選人哀議會抗爭玩完

許智峯
6小時前
民主派Plan B Plan C今報名

黃之鋒昨公開選舉主任通知提名無效的信件。
6小時前
刀手翻舊賬 屈黃之鋒違國安法

6小時前
14議會60議員譴責 促國際聯手反制 彭定康：港府野蠻政治清洗

劉銳紹
6小時前
臨立會如失四席 政改惡法任過

路透社、BBC及CNN等外媒昨報道12名民主派參與人遭政府DQ一事，路透分析更認為事件只是開端，DQ陸續有來。
6小時前
「新紅線」阻民主派掌議會

6小時前
戴啟思出戰法律界

湯家驊昨指要如期進行立會選舉是不切實際。資料圖片
6小時前
湯家驊改口撐押後選舉

李家超稱不排除立法監管傳媒，有違過往對傳媒開放自由的政策。資料圖片
6小時前
李家超恐嚇立法 監管「播獨」傳媒 記協：完全係內地嗰套

教協副會長田方澤指李家超言論令人感到恐怖。
6小時前
明言整頓教育界 清除「壞蘋果」

美國國會及行政當局中國委員會在Twitter表示關注鍾翰林被捕。
6小時前
推文指港秋後算賬 美促撤學生動源4人控罪

6小時前
特赦組織斥以言入罪

譚耀宗昨受訪指中國不視BNO為旅遊證件，即當國籍對待。
6小時前
譚耀宗：持BNO或失港永久居民身份

6小時前
政府速跪低 日間堂食解禁 無官員認錯 反稱張建宗「於心不忍」

6小時前
禁堂食實施過程

6小時前
市民嬲爆：當我哋馬騮咁玩

許樹昌指若政府實施全日禁堂食，必須要有其他措施配合。資料圖片
6小時前
港府無諮詢 專家主動求解禁

竹篙灣檢疫中心由中國港灣承建，第一期工程費用涉資1.9億元。
6小時前
中資承建 工程師：難抵強風 柱無焊實 竹篙灣中心恐冧

有竹篙灣檢疫人士指廁所不斷漏水，質疑承建商趕工沒封好馬桶膠邊。<br />讀者提供圖片
6小時前
馬桶狂漏水 隔離者憂染疫

鯉魚門檢疫中心內部文件顯示，如天氣惡劣須將檢疫人士撤離至東院。
6小時前
鯉魚門兒戲 打風或須撤離

紅磡街市再增一人初步確診，昨仍有檔販沒正確佩戴口罩。
6小時前
清潔工中招 紅磡街市消毒

上水屠房再多五人中招，食衞局指屠房現每日消毒。資料圖片
6小時前
疑環境污染 上水屠房增五個案

6小時前
單日149確診創新高 疫情處處燃燒 「漱口杯難救火」專家促封關

屯門康和護老中心本月25日開始撤離院友，目前仍有十多名長者留在該院舍。
6小時前
康和逾十長者未撤離 僅一人照顧

清洪事務所位於都爹利街帝納大廈10、15及16樓，中招秘書於16樓工作。
6小時前
保安家人染疫 法院照開庭

6小時前
蘋論：香港人怕甚麼？ - 林本利

亞博館改為社區治療設施，提供約500個床位。
6小時前
亞博500床明收症 廁所共用 醫管局「無懼」交叉感染：大家都確診

6小時前
鍾南山倡港全民檢測

6小時前
疫情最新資訊

6小時前
新確診個案到過地點（部份）

6小時前
李嘉誠2,080萬捐港大 醫科畢業獲5萬 籲市民自律抗疫

一周內再有貓隻確診武肺；圖為混種短毛貓。
6小時前
主人中招傳貓 一周兩宗

房協轄下20個屋邨將加租8%，但亦決定免租兩月，變相凍租兩年；圖為觀龍樓。資料圖片
6小時前
20屋邨免租兩月

6小時前
15民主派被指未經批准集結 區諾軒擬認罪「速戰速決」

裁判官香淑嫻（圓圖）判被告入更生中心，有市民在庭外送別囚車。
6小時前
官主動覆核 藏刀男改判更生中心

原告林偉業被還柙一年三個月後始獲判無罪。
6小時前
被屈販毒男控警誣告失敗

6小時前
被告：倘性慾強唔搵佢做「老公」

其士集團創辦人周亦卿前年去世。
6小時前
周亦卿爭產案 揭周蕙蕙獲62%其士股份

6小時前
偷拍女童如廁 幼園前總監還柙

教協聯同香港圖書館主任職能關注組進行問卷調查，發現逾九成受訪者認為計劃安排倉卒。
6小時前
教局贈閱計劃明益紅書商指定書單 學校圖書館無權過問

今年2月，有警員涉嫌在公園毆打露宿者及打爛部份人的私人物品。
6小時前
涉打露宿者 警阻康文署交閉路電視片

6小時前
警總收炸彈恐嚇信 一家三口被捕

許智峯擬提私人條例草案修訂《大學條例》。
6小時前
斥港大政治解僱戴耀廷 許智峯提案廢特首校監制

考評局上周接獲三所學校報告校本評核呈分出錯；修正後四人成績獲升一級。
6小時前
三校評核呈錯分 考生轟兒戲

6小時前
劉康流亡英國尋庇護待審批

6小時前
江湖滾熱辣 - 馬龍

6小時前
隔牆有耳：跟「燒山」玩Patreon為法治重生抗爭 戴耀廷變KOL吸千人課金 - 李八方

食衞局長陳肇始回覆田二少嗰陣，居然話豁免人士好快走，唔需要做檢測。資料圖片
6小時前
隔牆有耳：陳肇始怪論：免檢疫者走得快唔使驗 - 李八方

金價直逼每盎斯2,000美元，實金是不少投資者首選。
6小時前
財經專題：4招捕捉黃金升浪 買實金最保值

有專家認為現貨金8月有機會回調至低於1,700美元，是入市時機。
6小時前
專家：趁下月回調入市

老字號和盛金行股東張偉南指，顧客買金作嫁娶用途的需求大減。
6小時前
金行：顧客賣金套利增

白銀被稱為「窮人的黃金」，現時市面一條10盎斯銀條，約售逾2,000元。<br />
6小時前
白銀落後 挑戰30美元

6小時前
醫述醫術：急性髓細胞白血病緩解後的治療方案 - 梁憲孫

6小時前
心程良藥：「通波仔」的疑惑（上） - 高耀鈞

6小時前
乳你同行：乳癌的放射治療（1）概覽 - 李沛基

6小時前
肝膽相見：乙肝病毒量的意義 - 潘冬平

6小時前
健若驕陽：血壓管理與時並進 - 蔡曉陽

6小時前
開心見誠：黑社會大佬的罐頭沙甸魚 - 李德誠

6小時前
醫醫詩詩：一如以往 - 區聞海

6小時前
家庭醫生寫週記：醫生午餐 - 鄭志文

6小時前
院舍條例是因 社區爆發是果 立法會（社福界）議員 - 邵家臻

6小時前
為甚麼是蓬佩奧？ 資深傳媒人 - 潘小濤

6小時前
世界不安，何來國安港安 時事評論員 - 沈舟

6小時前
世道人生：破罐破摔 - 李怡

6小時前
管治失效 禍害全港市民 - 關焯照

6小時前
蘋果會客室

6小時前
歡迎投稿

【蘋果基金】接收抗菌手套齊抗疫 服務使用者齊讚好
6小時前
【蘋果基金】接收抗菌手套齊抗疫 服務使用者齊讚好